\section{XML}

Xml(eXtensible Markup Language) est un langage de balisage extensible générique. Cette syntaxe est dite 
« extensible » car elle permet de définir différents des balises personnalisés.

L'objectif initial de XML est de faciliter l'échange automatisé de contenus complexes (arbres, texte riche…) 
entre systèmes d'informations hétérogènes. 

Avec ses outils et langages associés une application XML respecte généralement certains principes :

\begin{itemize}
 \item La structure d'un document XML est définie et validable par un schéma DTD.
 \item Un document XML est entièrement transformable dans un autre document XML.
\end{itemize}

L'avantage de l'utilisation de XML dans notre application est qui rend possible d'intégrer les 
fichiers produits par cette dernières dans n'importe quelle application. Par exemple il serait 
facile pour un autre développeur de créer une application web qui peut afficher les MCD produits 
par notre application.